{
    "question": "1.jika p =-3 , nilai dari p\u00b2+p\u00b3+p\u2074 =",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "p\u00b2 = 9<br>p\u00b3 = -27<br>p^4 = 81<br>ditambahkan = 9 -\u00a027 + 81<br>= 63<br>Semoga betul ^^",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mungkinkah-sebuah-persegi-memiliki-keliling-yang-sama-dengan-sebu-368",
            "question": "mungkinkah sebuah persegi memiliki keliling yang sama dengan sebuah persegipanjang?jika mungkin,tentukan ukuran persegi dan persegipanjang tersebut..! \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "persegi 4x4<br>persegi panjang 2x6",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-panjang-sisi-sebuah-persegi-sama-dengan-5cm-tentukan-panjang-d-130",
            "question": "1) panjang sisi sebuah persegi sama dengan 5cm tentukan panjang diagonal persegi tersebut    2) jika luas persegi 49cm berapakah panjang diagonal persegi tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1) panjang sisi = 5 cm<br>\u00a0 Maka, panjang diagonal =\u00a0[tex] \\sqrt{25+25} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0[tex] \\sqrt{50} [/tex] = 5[tex] \\sqrt{2} [/tex]<br>2) Jika luasnya 49, maka pnjng sisi= 7cm<br>\u00a0 Panjang diagonal =\u00a0[tex] \\sqrt{49+49} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0[tex] \\sqrt{98} [/tex]= 7[tex] \\sqrt{2} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-12x5-gt15y-2-23p48-2-2-4x-22-470",
            "question": "1. 1/2x+5\u00a0&gt;15y\r\n2. 2/3p+4\u22648\r\n2.\u00a02-(4+x)\u2265-22",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. 1/2x + 5 &gt; 15y<br>\u00a0\u00a0\u00a0 x + 5 &gt; 30 y<br>\u00a0\u00a0 x/y &gt; 30 - 5<br>\u00a0\u00a0 x/y &gt; 25<br>\u00a0 x &gt; 25y<br><br>2. 2/3p + 4 \u2264 8<br>\u00a0\u00a0 2/3p \u2264 8 - 4<br>\u00a0\u00a0 2/3p \u2264 4<br>\u00a0\u00a0 p \u2264 4 x 3/2<br>\u00a0\u00a0 p \u2264 6<br><br>2. 2 - (4 +x) \u2265 - 22<br>\u00a0\u00a0 2 (-4-x) \u2265 -22<br>\u00a0\u00a0 -8 - 2x \u2265 - 22<br>\u00a0\u00a0 -8 + 22 \u2265 2x<br>\u00a0\u00a0 14 \u2265 2x<br>\u00a0\u00a0 x \u2265 7<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-sebuah-kelas-terdapat-48-anak-anak-yang-gemar-matematika-3-838",
            "question": "dalam sebuah kelas terdapat 48 anak ,anak yang gemar matematika 35 anak ,yang gemar fisiika 40 anak dan yang gemar kedua-duanya 30 anak .berapa anak yang tidak gemar matematika fiisika",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "48 - ( 35+40-30) = 48 - 45 = 3<br>Jadi ada 3 orang yang tidak gemar matematika dan fisika.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kenapa-kebanyakan-siswa-mengaku-bahwa-matematika-itu-pelajaran-yg-263",
            "question": "Kenapa kebanyakan siswa mengaku bahwa matematika itu pelajaran yg sulit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena matematika terlalu banyak rumus dn siswa susah memahami nya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-bilangan-pangkat-3-antara-40-dan-50tolong-dijawabnya-s-691",
            "question": "himpunan bilangan pangkat 3 antara 40 dan 50??tolong dijawabnya soalnya bnyk bgt prnya ??makasihnya yng udah jawab petanyaan gue ??thaksnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tidak ada/himpunan kosong<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-busur-ad-32-cm-panjang-busur-bc-adalah-berapa-jika-di-k-401",
            "question": "Panjang busur AD = 32 cm panjang busur BC adalah berapa jika di ketahui BC 45 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "soalnya mungkin ada kurang\u00a0<br>Rumusnya gini pj busur AD = 32 =pj busur BC<br>BC= 45 derajat<br><br>&lt;p/pp=pj busur/ko<br>45/360=pj busur/2 pi r",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-partikel-berbentuk-bola-berjari-jadi-120-mm-tentukan-vo-431",
            "question": "sebuah partikel berbentuk bola, berjari-jadi 1/20 mm. Tentukan Volume partikel tersebut dan tuliskan dalam bentuk baku",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]r=\\frac{1}{20}\\\\\nV=\\frac{4}{3} \\pi r^3\\\\\nV=\\frac{4}{3} \\pi (\\frac{1}{20})^3\\\\\nV=\\frac{4}{3} \\pi (\\frac{1}{800})\\\\\nV=\\frac{ \\pi }{600}\\\\[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-sifat-yang-berlaku-pada-bentuk-akar-460",
            "question": "Sifat sifat yang berlaku pada bentuk akar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>a^n x a</span><span>^n = a</span><span><span><span>^(</span>m + n) </span><br></span>a<span>^m : a</span><span>^n = a</span><span><span><span>^(</span>m \u2013 n)</span><br></span>(a<span>^m)</span><span>^n = a</span><span><span>^(m x n)</span><br></span>(a x b)<span>^m = a</span><span>^m x b</span><span>^m<br></span>(a\u00a0: b)<span>^m = a</span><span>^m : b</span><span>^m<br></span><br><span>^= pangkat</span><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Akar adalah bagian pokok di samping batang dan daun bagi tumbuhan yang tubuhnya telah merupakan kormus.<br><br>Sifat-sifat akar:<br>1. Merupakan bagian tumbuhan yang biasanya terdapat di dalam tanah, dengan arah tumbuh ke pusat bumi (geotrop) atau menuju ke air (hidrotrop), meninggalkan udara dan cahaya<br>2. Tidak berbuku-buku, jadi juga tidak beruas dan tidak mendukung daun-daun atau sisik-sisik maupun bagian-bagian lainnya<br>3. Warna tidak hijau, biasanya keputih-putihan atau kekuning-kuningan<br>4. Tumbuh terus pada ujungnya, tetapi umumnya pertumbuhannya masih kalah pesat jika dibandingkan dengan bagian permukaan tanah<br><span>5. Bentuk ujungnya seringkali meruncing, hingga lebih mudah untuk menembus tanah</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-garis-yang-melali-titik-33-sejajar-dengan-garis-y2x-688",
            "question": "Persamaan garis yang melali titik (3,3) sejajar dengan garis y=2x-4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sejajar berarti gradien sama<br>maka gradien garis tersebut adalah 2<br>(3,3) adalah titik (x1,y1)<br><br>y - y1 = m ( x - x1)<br>y - 3 = 2 ( x - 3)<br>y - 3 = 2x - 6<br>y = 2x - 6 + 3<br><strong>y = 2x - 3</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}